<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Earthwalker on</title><link>https://earthwalker.me/</link><description>Recent content in Earthwalker on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://earthwalker.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>About &amp; Requme</title><link>https://earthwalker.me/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://earthwalker.me/about/</guid><description>Profile Vegan, Vipassana practicer.
Works in IT as administration, architecture, and manager from year 2014, with extensive hands-on experience.
Interests climate change, environment protection education innovation, spiritual development, psychology documentary, film, book Languages English: B2 Chinese: native Experiences system Server: Linux, Windows Desktop: Windows, Linux, Qubes OS Mobile: GrapheneOS BI development: MS SQL Server + MySQL + PowerBI programming: Bash, Python, SQL, PowerShell network firewall, router, switch, AP, NAC, 802.</description></item><item><title>Cambodia Travel</title><link>https://earthwalker.me/posts/Cambodia-travel/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://earthwalker.me/posts/Cambodia-travel/</guid><description>VISA Status 2022.10
Me as a Chinese passport holder, can choose from e-VISA or VISA-on-arrival. E-VISA valid for 3 months and allow stay for up to 30 days.</description></item><item><title>Contact</title><link>https://earthwalker.me/contact/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://earthwalker.me/contact/</guid><description> Gitlab: https://github.com/etwk Mastodon: https://mastodon.social/web/@earthwalker Twitter: https://twitter.com/earthwalkerv LinkedIn: https://www.linkedin.com/in/earthwalker-liu/</description></item><item><title>What I'm doing now</title><link>https://earthwalker.me/now/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://earthwalker.me/now/</guid><description>Updated Nov. 10, 2022, from a hostel in Cambodia.
Tutoring in Cambodia And volunteering.
Reading Under Pressure: Confronting the Epidemic of Stress and Anxiety in Girls</description></item><item><title>出中國記 2022</title><link>https://earthwalker.me/posts/run-from-China-2022/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://earthwalker.me/posts/run-from-China-2022/</guid><description>筆者在 2022.10 自廣州白雲機場離開中國來到 Cambodia，分享相關經歷。
爲什麽離開中國 希望參加 Vipassana 課程，這是筆者個人成長和心理調整的重要環節，因爲疫情等原因已經耽誤了接近 3 年。 中國沒有中心，非中心的幾個點在網上也關閉了入口需要電話聯係，有些點已經滿員。 希望接受原版英文授課，而非中文二手。 中國環境對類似活動可能相對不友好。 需要出國歷練，呼吸自由空氣。以前算是沒有出國過，像是溫室培養皿裏的植物，在視野、與世界的交互、三觀方面均需歷練。 一個明顯的例子，筆者在社會偏向於收縮，會先看是否有被允許，為白名單模式。法制自由開放的國家是黑名單模式，法律、約定等限定不能做的要嚴格遵守，其它的可以自由做，可能會有摩擦，出現後對應處理或潤滑就行了。 更大程度的脫離原生家庭、國家、文化。 對於中國政府對内對外的很多做法都不認同，用脚投票是最低程度的非常明確的發聲。同時從工資等方面斷絕對中國政府的稅收支持，間接響應勇士的「罷工罷課」號召。 從 2022 年的新冠清零措施感受到巨大的屈辱和壓力，留下來而不做什麽有很强的忍辱偷生的感覺。 爲什麽去 Cambodia 可以約到最近的 Vipassana 課程。 簽證方便辦理，有效期足夠長。 Cambodia 是去東南亞、南亞很多國家的廉價飛行的轉機地點，節約交通費用減少環境污染。 柬埔寨紅色高棉歷史筆者在二十多嵗才瞭解到，非常震撼，是三觀啓蒙、開始勇敢質疑的一個重要節點。需要更多瞭解相關歷史。 出國的準備 常規準備 護照。筆者護照已于 4 年前辦好。現在新辦護照可能會困難很多，受「非必要不出國」政策等的影響，但不是做不了，可嘗試：找必要出國的證明，例如學習；找關係。 通關。很多國家在 2022 年減少了疫情相關的入境限制，例如筆者去 Cambodia 之前看資料說需要在抵達后自費 $5 USD 做抗原檢測，實際不需要，沒有 COVID 檢查。 交通。10 月份出國的機票已比較正常。相對疫情之前還是受限不少，例如去尼泊爾無法走陸路要坐飛機，費用不低。 簽證。聽説發達國家的簽證不好辦，筆者也沒有出國歷史，沒有嘗試。直接網上申請的 Cambodia 的電子旅游簽，方便快速，簽證最好打印 1 張出來。 特殊準備 「非必要不出国」政策。旅游一般被視作非必要，筆者做的準備：預定好課程並打印溝通記錄;申請好 VISA 而不是走落地簽，這樣多少增加一些游説分量。 目的地國家的特殊情況。較多中國人去 Cambodia 等東南亞國家參加賭博、詐騙等活動，警察可能會對這些目的地的出行作勸返。需瞭解這個情況，做好游説準備；能找戶籍所在地開出允許出境的證明最好。 中國機場、火車站等都需要核酸。確保有所需的核酸並結果正常。 出行前 Cambodia e-Visa 出行用品 筆者的想法是極簡背包客 (backpacker)，不配置行李箱，所有行李背負隨身登機。</description></item></channel></rss>